# Curso Git desde cero
Sistema de control de versiones para el mantenimiento eficiente y confiable de archivos.

## Zonas de Git
1. Directorio de trabajo
2. Área de preparación
3. Directorio Git

## Flujo de trabajo básico en Git
1. Modificas una serie de archivos en tu directorio de trabajo.
2. Preparas los archivos, añadiéndolos a tu área de preparación.
3. Confirmas los cambios, lo que toma los archivos tal y como están en el área de preparación y almacena esa copia instantánea de manera permanente en tu directorio de Git.

## Configurando Git por primera vez
```
git config --global user.name "John Doe"
git config --global user.email johndoe@example.com
git config --global core.editor nano
git config --list
```

## Aportes desde otra cuenta
Este texto fue aportado desde la cuenta danielromeroauk
